 Трускавец, день 1: поезд и путешествие к отелю 
================================================

В январе я ощутил, что сильно устал. Просела продуктивность: за 8-часовой рабочий день удавалось поработать 4-6 часов. Нужно было что-то делать, и я взял на февраль неделю отпуска и запланировал съездить в Египет.

Выбор места для отдыха
----------------------

Против Египта нашлось три аргумента:

1. Я там уже был несколько раз, так что нету новизны
2. Зимой во многих местах Египта дует сильный ветер, мешающий загорать и купаться. Соответственно о каждом отеле нужно узнавать, защищён ли он от ветра, а это узнать не очень легко
3. Египет требует отрицательный тест на ковид, сделанный за три дня до вылета. Это — источник риска.

Эти три аргумента отпугнули меня от Египта. Поразмыслив, я решил попробовать спа-отдых в украинских Карпатах. Несколько дней гуглежа и поисков на booking.com — и вот решение: спа-отель «Хижина» в Трускавце. Этот отель нашла моя прекрасная невеста.

Аргументы за «Хижину» были такие:

1. Приемлемая цена (11 000 грн за люкс-номер на двоих человек на 6 ночей вместе с завтраками; 1 USD = 28 грн)
2. Широкий выбор спа-процедур: <https://higinaspa.com.ua/procedures-ua/>
3. Невеста загорелась «хочу туда и только туда, потому что там — дизайнерский интерьер» :)

Поездка
-------

Из Киева в Трускавец ходит прямой пассажирский поезд (это один из аргументов за Трускавец, в отличие от того же, например, Буковеля). Билет я взял плацкартный, и это обошлось в 300 грн с человека. Поезд выехал из Киева в 8 часов вечера 6 февраля, и приехал в Трускавец в 8 часов утра 7 февраля.

Поезд приятно удивил чистыми и отремонтированными вагонами. Я не смог их сфотографировать самостоятельно, поэтому приведу чужие фотографии:

![Новый вагон](0.jpg "Новый вагон") Новый вагон 

Отличия новых вагонов от старых:

![Подушечки под спину (это отрицательное отличие, на мой взгляд: у меня лично спина от этих подушечек заболела)](1.jpg "Подушечки под спину (это отрицательное отличие, на мой взгляд: у меня лично спина от этих подушечек заболела)") Подушечки под спину (это отрицательное отличие, на мой взгляд: у меня лично спина от этих подушечек заболела) 

![Личная лампочка (справа от окна, выключатель светится синим цветом). Лампочка имеет три степени яркости. Минимальной яркости достаточно, чтобы читать; максимальной яркости достаточно, чтобы разбудить всё купе.](2.jpg "Личная лампочка (справа от окна, выключатель светится синим цветом). Лампочка имеет три степени яркости. Минимальной яркости достаточно, чтобы читать; максимальной яркости достаточно, чтобы разбудить всё купе.") Личная лампочка (справа от окна, выключатель светится синим цветом). Лампочка имеет три степени яркости. Минимальной яркости достаточно, чтобы читать; максимальной яркости достаточно, чтобы разбудить всё купе. 

Очень-очень важное (для меня) отличие: в каждом купе есть розетка на 220 вольт. Так что теперь можно без проблем подзарядить телефон, или же, например, играть на ноутбуке в **Civilisation 5** все 12 часов дороги.

Следующее отличие — это улучшенное приспособление для предотвращения падения людей с верхней полки. Я покажу, как оно выглядит в купейных вагонах; в плацкартных оно аналогичное. Итак:

![](3.jpg)  

![](4.jpg)  

И, наконец, LAST BUT NOT LEAST: туалеты сделаны по новой схеме. Эта схема отменяет санитарные зоны, поэтому можно ходить в туалет хоть в самом Киеве. Деталей не знаю.

Примерно в 8:30 мы вышли из поезда в Трускавце. Мобильный интернет был, и карты Гугла показали, что до нашего отеля 950 метров. Мы решили пожадничать на такси и пошли пешком. Сейчас я не уверен в правильности этого решения, потому что густо шёл снег. Вот фотографии с нашего снежного похода :

![](5.jpg)  

![](6.jpg)  

Тем не менее, где-то в 9 часов утра мы добрались до отеля.